[識呢方面嘅巴打絲打入]有關知識產權問題

我用咗自己設計嘅圖嚟整咗隻公仔，
遲啲想繼續發展落去，所以想申請版權。
當然喺大陸同香港都會申請，
想知道假設喺大陸或者香港有人抄襲，
我可以點告佢地，或者佢哋有冇機會打得甩？
好擔心申請專利其實冇用，
好多問題都唔係好識，求解答

大陸翻版告正版侵犯版權既新聞你未聽過？

就係佢地喺大陸冇申請，所以先告得入